{
    "question": "Cara penyelesaiannya..( a\u207b\u2074 b\u00b2 c /a b\u207b\u2076 c)\u2074?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a = -4-1 =5<br>b= 2-(-6)=8<br>c= 1- 4= -3<br>(a&#039;5 b&#039;8 c&#039;-3)&#039;4<br>a&#039;5\u00d74 b&#039;8\u00d74 c&#039;-3\u00d74<br>a&#039;20 b&#039;32 c&#039;-12<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<span>( a\u207b\u2074 b\u00b2 c /a b\u207b\u2076 c)\u2074<br>= a</span>\u207b\u2074.\u2074 b\u00b2.\u2074 c\u2074/ a\u2074 b\u207b\u2076.\u2074 c\u2074<br>= a^16 b^ 8 c^4 / a^4 b^-24 C^4<br>=a^ 16-4 b^8-(-24) c^4-4<br>=a^ 12 b ^ 32 c ^0<br><br>^ = dibaca pangkat ya....",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-8-10-p-708",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari 8\u00a0=10\u00a0-\u00a0p",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau yg ditanyakan P<br>p =10-8<br>\u00a0\u00a0 =2<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "8 =10 - p<br>8--10=-p<br>\u00a0-2 \u00a0 = -p<br>-2/-1=p<br>\u00a0 2 \u00a0=p",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rio-menabung-pada-sebuah-bank-sebesar-rp1200000-dg-bunga-6-pe-290",
            "question": "rio menabung pada sebuah bank sebesar Rp.1.200.000 dg bunga 6% per tahun.jika tabungannya menjadi Rp.1.254.000 maka lama tabungan rio adalah??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{6}{1200000} [/tex] x 100 % = 72.000<br>72.000 : 12 = 6.000<br>1.254.000 - 1.200.000 = 54.000<br>54 : 6 = 9<br>Jadi rio udah menabung di bank selama 9 bulan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "34a-4-11ini-ngerjainnya-caranya-gimana-750",
            "question": "3/4a - 4 = 11,ini ngerjainnya caranya gimana??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3/2\u00a0a\u00a0-\u00a04 =11<br>3/2 a =15<br>a=15per 3/2<br>a=15\u00d72per3<br>a=10",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-bilangan-berselisih-25jika-2-kali-bilangan-yang-besar-dikura-498",
            "question": "dua bilangan berselisih 25.jika 2 kali bilangan yang besar dikurangi bilangan yang kecil adalah 175,tentukanlah bilangan itu.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a-b=25<br>(2xa)-b=175<br><br>lakukan eliminasi:<br>2a-b=175<br>a-b=25\u00a0 \u00a0 -<br>-------------------<br>a=150<br><br>lakukan substitusi untuk mencari b<br>a-b=25<br>150-b=25<br>b=150-25= 125<br>b=125<br><br>(2x150)-b=175<br>300-b=175<br>b=300-175<br>b=125<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "andi-dapat-menyelesaikan-pekerjaan-dalam-waktu-3jam-sedangkan-bu-213",
            "question": "Andi dapat menyelesaikan pekerjaan dalam waktu 3jam, sedangkan budi dapat menyesaikan pekerjaan dalam waktu 2jam. Jika Andi dan Budi menyelesaikan pekerjaan tersebut bersama sama ,maka hitunglah waktu yang di perlukan keduanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "andi = 3 jam<br>budi = 2 jam<br><br>3-2 = 1<br><br>jadi jawabanya 1 jam<br><br>sorry, tadi salah baca soal",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Andi = 3 jam<br>Budi = 2 jam<br>Selisih = 3-2 = 1 jam.<br>Karena mereka mengerjakannya bersama-sama maka waktunya cuma 1 jam.\u00a0<br>Maaf klo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4x23-2x126x34-jawab-310",
            "question": "4x+2/3-2x+1/2=6x+3/4 \r\njawab;",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "4x + 2/3 - 2x + 1/2 = 6x + 3/4<br>4x - 2x - 6x\u00a0 = 3/4 - 2/3 - 1/2<br>-4x\u00a0 = -5/12<br>x = -5/12/4<br>x = -5/12 x 1/4<br>x = -5/48<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-uang-logam-ditos-bersama-samatentukan-peluang-amuncul-3gam-619",
            "question": "Tiga uang logam ditos bersama-sama.tentukan peluang    A.muncul 3gambar\r\nB.muncul 1 gambar dan 2 angka\r\nC.muncul 2 angka",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "peluang = <u>kejadian ditanya</u><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 kemungkinan kejadian<br>a. kemungkinan 3 gambar <br>=<u> 1\u00a0</u> <br>\u00a0\u00a0  8 \u00a0 <br>b. kemungkinan1 gambar 2 angka<br>\u00a0= <u>\u00a03\u00a0 </u><br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 8<br>c. kemungkinan 2 angka<br>=\u00a0<u> 4</u>\u00a0  atau\u00a0<u> 1 \u00a0  </u><br>\u00a0 \u00a0 8\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "himpunan-penyelesaian-dari-9-5x-2-gt-x-23-adalah-386",
            "question": "Himpunan penyelesaian dari 9 - 5(x + 2) &gt; x + 23 adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "9-5 ( x+2)= x + 23<br>4x+8=x+ 23<br>4x-x=23-8<br>3x=15<br>x=15/3=5",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "9 - 5(x + 2)\u00a0<u>&gt;</u>\u00a0x + 23<br>9\u00a0-\u00a05x - 10\u00a0<u>&gt;</u>\u00a0x + 23<br>9 - 10 -23\u00a0<u>&gt;</u>\u00a0x + 5x<br>-24\u00a0<u>&gt;</u>\u00a06x<br>-6\u00a0<u>&gt;</u>\u00a0x<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tentukan-himpunan-penyelesaian-dari-persamaan-linier-berikut-122",
            "question": "1. tentukan himpunan penyelesaian dari persamaan linier berikut    \u00a0\u00a0 \u00a0 a. 24m=12\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 b. 3z+11=-28\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 c. 25-4y=6y+15\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 d. -4x-15=1-8x\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 e. (enam per a) +2=4\r\n\r\n2. jika x adalah bilangan asli, tentukanlah himpunan penyelesaian dari persamaan linier berikut\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 a. 6x+5=26-x\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 b. 2-4x=3\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 c. x-12=2x+36\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 d. -5x - 4x + 10 = 1\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 e. 2 + x per empat = 5\r\n3. jika 3x +12 =7x - 8, tentukanlah nilai x + 2\r\n4. seorang ayah berumur 28 thn, ketika anaknya lahir. berapa umur anak itu ketika jumlah umur mereka 48 thn???\r\n\r\nplissss tlong jawab secepatnya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "6x ditambah 5 sama dengan 26 negatif x 6x negatif 26 sama dengan x negatif 15 10x sama dengan 14 x x sama dengan 14/10 sama dengan 1.4",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. m=1/2<br>2. z=-13<br>3. y=1<br>4. x=4<br>5. a=12<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-k-x-3-lt-x-lt3-x-bilangan-bulat-l-296",
            "question": "Diketahui:    K = {x |\u00a0\u207b3 &lt; x &lt;3, x\u00a0\u2208 bilangan bulat }\r\nL = {lima bilangan cacah pertama}\r\nM = {x | x&lt;5, x\u2208 bilangan asli}\r\n\r\ntentukan:\r\na.K U L\r\nb.K U M\r\nc.L U M\r\nd.K U L U M\r\ne.K\u00a0\u03a0 M\r\nf.K\u00a0\u03a0 L\r\ng.K\u00a0\u03a0 L M",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "K = {-2,-1,0,1,2}<br>L\u00a0= {0,1,2,3,4}<br>M = {1,2,3,4}<br><br>jawaban\u00a0<br>A. A={-2,-1,0,1,2,3,4}<br>B. B={-2,-1,0,1,2,3,4}<br>C. C={0,1,2,3,4}<br>D. D={-2,-1,0,1,2,3,4}<br>E. E={1,2}<br>F. F={0,1,2}<br>G. yang ini soalnya gak jelas",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}